遊台沖涼關窗 5港人中毒

遊台沖涼關窗 5港人中毒

13,420
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

■洗澡後感不適的香港遊客被送上救護車。
■洗澡後感不適的香港遊客被送上救護車。
【本報訊】5名本港青年男女到台北旅遊，借住相熟朋友的舊式公寓，卻不諳屋內煤氣爐通風不良，昨日凌晨沖涼時未有開窗，導致室內一氧化碳聚積，5人相繼出現中毒症狀，要報警求助送院，所幸症狀輕微，經高壓氧治療後已無大礙。
台灣《蘋果日報》報道，出事5名港客4女1男，均為青年人，近日赴台觀光，其中有人與屋主相識，故借宿台北大安區和平東路一個舊式公寓。
事發昨日凌晨1時許，當地警方接報上址有人洗澡後感不適，警員及消防員到場發現，屋內5名香港遊客均有頭暈乏力情況；警查證肇事原因為公寓門窗緊閉下開熱水爐洗澡，導致一氧化碳聚積中毒。救護人員將5人送院，查他們只出現血氧濃度略低，治療後已無大礙。

舊公寓無裝排氣設備
警方指該公寓為老舊公寓，熱水器安裝在廚房內側空間，並非如一般住家安裝在外側陽台，故未強制安裝排氣設備，用熱水爐時沒有開窗，室內一氧化碳無法排出，引發事故，警方正在調查屋主了解借出公寓的過程。
幾乎同一時間，4名新加坡遊客借住信義區光復南路的友人住所，有人洗澡時因關緊門窗，吸入過量一氧化碳，不適被送院，診治後無大礙。警方提醒，台北不少老屋煤氣熱水爐安裝不符安全要求，籲民眾居住時一定要小心搞清楚。
■記者廖智廣

上一則
學業困擾 15歲男生墮樓亡

下一則
「波子」自焚 司機抱子跳車

4女1男

果4條女咩事我就唔知，但條仔我好肯定佢係虛脫啫

有古怪